【抗暴之戰】又一城搶犯案 餐廳經理加控兩項協助教唆逃離罪

網民去年11月10日發起「八區開花」，當日有示威者涉嫌在又一城破壞，遭警員制服；其間一名餐廳經理被指連環襲擊四名警員，導致走犯。涉案經理事後被控襲警及妨礙司法公正等五罪，案件今日再訊。控方將其中一項控罪分拆為兩項協助、教唆、慫使、促致合法羈押下逃離罪，並另加控被告多一項襲警罪。案件將轉介至區域法院審理，並押後至下月27日，以待控方準備轉介文件，其間被告獲准繼續保釋。

被告韋穎恆（35歲），原本被控四項襲警及一項妨礙司法公正罪，控罪指他於案發當日在又一城千両餐廳外襲擊執行職責的警務人員A、B、C及D，並作出一連串傾向妨礙司法公正的行為，即阻礙及襲擊正在看守兩名被捕人士的警務人員，令被捕人士逃離警方羈押。被告早前獲高等法院批准以50萬元現金與20萬元人事擔保外出。

控方今指，在取得律政司法律意見後，將轉介案件至區域法院審理。此外，控方將被告原本面對的「作出意圖妨害司法公正的作為罪」，修訂並分拆為兩項「協助、教唆、慫使合法羈押下逃離」控罪，指他於同日分別在又一城L1層1號和19A號外，促致一名不知名女童與一名不知名男子在警方合法羈押下逃走。另外，加控被告一項襲警罪，指他襲擊警務人員E。

據了解，警方翻查閉路電視後，發現共有五名警員在混亂中遇襲，故新增一項襲警罪，而五名警員均有不同程度受傷。而據悉，兩項「協助、教唆、慫使合法羈押下逃離」控罪中所指的女童及男子至今仍然在逃。

被告暫時毋須答辯，案件押後至下月27日，待控方準備轉介文件，將案件轉介至區域法院審理。

【案件編號：WKCC4416/19】

Push

推

PUSH

推, 希望係法治已死既情況下, 萬一呢位手足要咩支援一定要揾區議員幫手出聲

屌.
呢個經理有乜要幫

一打五
葉問咩
作都作得好D啦

呢位手足係咁多單最有義氣既一位
當時都係成堆人圍住
得佢肯出手

所指的女童及男子至今仍然在逃

依2個要好好生活 , 將來有成就要報恩

屌你老母死黑警

A B C D,鬼知邊撚個咩，小明呀

告人就響朵啦

1個換2個

有咩可以幫手

唉

唔好有事

依位手足當然偉大
但唔好經常冇鏡頭影到既嘢就當冇人做好嘛

勇士

冇證便衣，點撚知你係咪黑社會？

告撚得入咩

好嬲

促致一名不知名女童與一名不知名男子在警方合法羈押下逃走。

無number無委任證都合理羈押？

有錢請清洪打的話 撚返你劣正屍都似

真

痴線 明明就係一班蒙面賊襲擊女童
係男人見到都會出手幫忙

我睇片只係見有啲市民打嚟打去，根本就唔知邊個係警察

咁撚搞笑，要睇完哂 CCTV 先至知？咁即係第五隻黑狗係事發後嘅第一份口供無提出過被襲擊啦。

可以打証供甩襲警
希望而2位消防手足無事

岳巴

倖存者謬誤
其他人知得嘅九成係比狗咬上咗報
真正救到人又冇事嘅除咗狗之外唔會有人知

睇返cctv 可能係5隻狗圍毆都得呀

黑警真係逐單告
一宗都唔放過

黑警，屌你老母

推啦 星火

無PASS無樣睇 唔會入得哂

有咩我地籌錢幫你開間餐廳

tui

手足有間餐廳，因為疫情生意差咗好多，大家知唔知係邊間？？？
今日手足做完保釋手續，不斷同來聲援嘅手足講「唔該晒手足、唔該晒手足」，好心up
好想去幫襯

係英勇市民制止暴徒毆打徒人

香港普通法都可以咁on9冇嘢好講了

「作出意圖妨害司法公正的作為罪」
香港啲司法幾撚到公正？
警甴犯法冇人拉，法官話唔關佢事
執柒咗佢啦

係千両經理 定m記經理

On9
岳義士呢

最主要係 律政司

每日就係番工 收香港人錢鋤撚死香港人

shutdown 佢先係方法

但係

仆街

鬼鼠到呢！ 班人渣幾唔見得光！

清洪只幫權貴丶勁藍。

唔係經理來？定間餐廳都係佢開？或者有冇其他方法可以幫到佢呢

係佢㗎，佢係餐廳東主兼經理
今日庭上有講餐廳生意差咗好多，減少咗請兼職員工，要佢親力親為做埋員工果份
但唔記得問間餐廳係邊

你當白T 大隻佬流嫁? 佢都係1打4救走左幾多人?

第五隻狗過咗幾個月。
突然有人同佢講：「喂，你嗰日好似畀人打喎」
佢諗一諗，話：「吖係喎，諗起有啲痛」

痴撚柒線係撚咁加控罪

岩，但佢已經成為左condom仔，邊有人會比錢佢打官司
搵清洪100%打得甩

籌旗搵駱應淦打

二人𧫴記 好好的生活 得人恩果千年記

有人非法禁錮在先

韋兄 感謝你為救手足 捨已為人 亮節丹心 如有任何需要 請上來通知

襲狗罪

有咩辦法幫到依個手足

救命恩人

班畜牲一直清算緊

真係賤到仆街

有要幫一定要出聲

真勇武
可以點幫佢

促致一名不知名女童與一名不知名男子在警方合法羈押下逃走

笑撚左，無制服無委任證禁低人有幾合法

明白，希望大家有消息係到通知聲

男被告韋穎恆是位於觀塘的美式餐廳The Stadium的董事及經理

push

紅官審

都幫手推下

[幫手比料]英國國會將會調查香港警察打壓港人人權嘅狀況

即係又一城入面無佢間餐廳?

無

help

佢地一定要生存落去 第日幫番哥哥

推呢個

ABCDE
當時未有行動呼號
但警員編號又唔撚用
名又唔撚出
做狗做到咁鬼竄

將咩來報恩
齊上齊落
手足唔係救2個人
係救成場運動
抗爭成功咪可以救到犧牲手足
抗爭成功咪係最好嘅禮物

push爆佢

收到！

pin 呢個啦 我地要食到佢餐廳無晒食材！！

手足

pinned

好人一生平安

想要抗爭型立法會議員？投票啦！

畀2020年立法會選舉候選人嘅「五大訴求」

推
想要抗爭型立法會議員？投票啦！

畀2020年立法會選舉候選人嘅「五大訴求」

幫襯！！！

外賣唔該 食窮佢

頂住

我無記錯既喎 條片中位巴打真係一打五隻狗 好撚大隻
班狗當時5條友都捉唔到人好心就咪撚告喇 醜唔撚醜

師兄借一借個位
呢個係一篇投訴師投訴藍店嘅參考文章

p

食屎啦黑警

pish

無記錯佢都俾狗咬左
消防黎架

無 咬到

一名白色大叔突然起飛腳及出拳向警員施襲，令被制服的男子成功逃脫。有傳指該名白衣大叔為消防員，已被警方拘捕。消防處回應指，消防處兩名屬員於11月10日涉嫌干犯刑事案件，現正接受警方調查，據了解被捕原因與同日在又一城發生的案件並無關係。

還有那位黑衫高瘦手足

其實還有一位黑衫巴跟隊，不過他比較高瘦